手持bno護照係咪現在可以順利入境台灣?

有冇手足試過?

想FACT CHECK

都係要隔離14日

唔係唔再出入台證咩

出到入臺證
都係要隔離14日

依家停哂所有網上申請同落地申請，隔幾多日都唔關香港人事

針對香港網絡謠傳我政府將暫發港澳居民入臺證乙事之相關說明
發布日期：109-01-27

109年1月27日
陸委會表示，針對香港網絡謠傳我政府將於今日晚間十二時前暫發港澳居民入臺證乙事，絕非事實，在此特予澄清。鑑於新型冠狀病毒疫情擴散，對於持有港澳特區護照的香港永久居民若有計劃來臺，我們呼籲必須依我疾管署的相關規定，確實做好健康防護。倘有出現發燒、咳嗽等不適症狀，應戴上口罩儘速就醫，並告知醫師旅遊史、職業別等資訊。相關資訊可參閱疾管署網站或撥打免付費防疫專線1922（或0800-001922）洽詢。

Old news 啦

7/2/2020

【明報專訊】台灣行政院陸委會昨日宣布，鑑於新型冠狀病毒肺炎疫情愈趨嚴峻，自今日起，暫停受理香港、澳門居民申請臨時入境停留（落地簽及網簽），以及「境外人士線上申辦系統」（雲端申請停留）。香港政府發言人表示，針對香港居民或航班的措施現時完全沒有需要。

你哩篇舊
港澳封哂 14日隔離都冇，係入台都唔得

基於防疫優先，自109年2月11日零時起，港澳人士，除商務履約、跨國企業內部調動、已取得我居留證之配偶及未成年子女外，均暫緩來臺
發布日期：109-02-10

陸委會新聞稿編號第022號

大陸委員會表示，考量中國大陸新型冠狀病毒疫情持續擴散，與港澳接壤之廣東各城市疫情趨於嚴峻，且港澳不排除亦有社區感染的風險，及外界對相關醫療能量能否因應不斷質疑等因素，基於防疫優先，自本(109)年2月11日零時起，港澳人士，除商務履約活動、跨國企業內部調動(含陪同人員)、已取得我居留證之配偶及未成年子女外，均暫緩來臺；至已持有有效入出境證者推遲來臺。港澳學生亦暫緩來臺。所有獲准來臺者一律均須進行居家檢疫14天。

陸委會強調，政府自2月7日起實施所有港澳人士來臺均須居家檢疫14天的措施後，在來臺就學的港澳生部分，經教育部的協調及國內各大專院校的努力與配合，居家檢疫的措施已獲落實。但綜合考慮近期整體疫情變化及國內醫療資源能量，為確保國人及港澳生的健康，爰要求港澳生暫緩來臺。上述相關措施將會視未來疫情狀況隨時調整更新。

新聞聯絡人：吳佳珍

電話：2397-5589＃7024

BNO台灣都視為香港人
別再FF以為可以入境了